\chapter{Auswertung und Fehlerrechnung}
Zuerst muss die zugeführte Wärmeenergie für jeden Messpunkt mit der Formel \ref{eq:warme} bestimmt werden.
Wenn Wärme abgegeben wird ist Q negativ.
Nun muss mit der Formel \ref{eq:power} der Wärmestrom zu den verschiedenen Zeitpunkten berechnet werden. 
\\
Mit der Wärmeleistung kann der Korrekturfaktor K bestimmt werden.
Dieser gibt an wie viel Leistung pro Temperaturdiffernz zur Umgebung abgegeben und wird mit der Formel \ref{eq:k} berechnet.
Der Mittelwert der Abkühlkurve ergibt einen Wert von $k=-14.901 \dfrac{J}{K * min}$.
\begin{equation}
\label{eq:k}
k = \dfrac{I}{T - T_A}
\end{equation}
\\
Nun kann der Wärmestrom mit der Fromel $I_k = I + \abs{k * (T - T_A)}$ korrigiert werden, um die Wärmeabgabe an die Umgebung rauszurechnen.
Der Wärmestrom muss in $W$ umgerechnet werden, dann kann dieser in die Formel \ref{eq:solar} als Leistung P eingesetzt werden und die Solarkonstante für die einzelnen Messwerte bestimmt werden.
\\
Als Fläche A wird die Kreisfläche des Hohspiegels genutzt $A = r^2 * \pi$.
Diese muss noch korrigiert werden.
Da nur das senkrechte Licht von Relevanz ist, muss die Fläche noch mit $\sin 60\degree$ multipliziert werden, so dass die effektive Fläche 10\% kleiner ist.
Außerdem wird die Absorbtion der Alufolie und die Reflexion der Dose mit in die effektive fläche gerechnet, was diese um weiter 40\% senkt.
So ergibt sich eine effektive Fläche von $A_eff = 0,0177 m^2$ und eine mittlere Solarkonstante von $S = 604.398 \dfrac{W}{m^2}$.
\\
Für den Fehler $\Lambda S$ der Solarkonstante S, muss die Formel \ref{eq:solar} nach den Größen I und A partiell abgeleitet werden und jeweils mit dem Fehler multipliziert werden.
\begin{equation}
\Lambda S = \abs{ \dfrac{\partial S}{\partial I} * \Lambda I}+\abs{\dfrac{\partial S}{\partial A_\perp} * \Lambda A_\perp} = S * \left( \abs{\dfrac{\Lambda I}{I}}+\dfrac{\Lambda A_\perp}{A_\perp} \right)
\end{equation}
Das gleiche muss für alle Größen rekursiv durchgeführt werden, bis man nur noch die Fehler der Messwerte hat.
Daraus ergibt sich eine Solarkonstante von $S = (600 \pm 500) \dfrac{W}{m^2}$.